(超合作運動) 渣車既巴絲入

小弟係長期CD-ROM，最近先開AC, 不喜勿插

相信大家渣車都成日遇過，啲工程撚成日封路（TTA, Temporary traffic Arrangement) ，唔係封快線就封慢線，
成日Ｄ行車線就三收二，二收一，有啲人就話阻路可恥乜乜乜，拿，路爛就要整返好，岩既。
但有無發現黎黎去去，做路既都係果幾間公司，例如：昭hing, Wai金, 順Yuen 等等。

呢Ｄ公司既老細都好多公職架
例如Wellcome既就係政協，順Yuen就係中華總商會會董咁
大家都愛國愛港，不用分得那麼細，拆爛河痴百歲磚咁叻叻，梗係想佢再做好Ｄ啦

首先封路呢，就要根據一本野，叫道路工程的照明、標誌及防護工作守則

咁呢本野就詳細講述左封路既程序，點封法，燈，筒既間距咁

當渣車可見到有封路前首先就係可以見到掘路，收窄同封link

通常於快速公路見到呢三款牌，下方都有＂接近危險地點標誌的距離字牌＂如下：

通常呢Ｄ標誌牌都係寫住300,200,100或600,400,200
跟住再行前就會見到開始封路，呢啲路牌九成都會綁係路燈度，而路燈既間距為 30-40m，計計ＬＣＭ定ＨＣＦ就知每塊牌既間距係無可能係岩。

呢個就係掘路，收窄同封link既實際樣子：

完左距離字牌就到封路既斜頭，公路既車速限制有唔同既長度，而呢個位置好大機會唔夠長，而道路工程終止牌則 經常被消失或缺左一邊

楔形路段（斜頭）現實既樣：

參考表，封路愈寬，斜頭愈長，衰梗

而雪糕筒間距又係一個好有趣既切入位

楔形路段及臨時改道路線邊緣—
2米—
一般的楔形引入路段，或在並非沿著現有行車綫邊緣的臨時改道行車綫兩旁。
1米—
在實施交通管制措施時成45度角的楔形引入路段，或在楔形引出路段。
1米—
佔用車路並與車路毗鄰的臨時行人路邊緣。
沿著現有行車綫的邊緣—
3米—在車速限制每小時最高不超過50公里的路上。

9米—在車速限制每小時70公里至80公里的路上，或在車速限制超過每小時80公里的道路的急彎及近連接路之處。（當道路危險警告燈需要根據第4.35段的規定放置時，警告燈須放置在用作標示邊界的圓筒中間，並須安裝在附加的圓筒上，令道路使用者可每隔
4.5米看到一個圓筒，並每隔一個圓筒看到一盞警告燈。）
18米—在車速限制超過每小時80公里的道路或快速公路，但在急彎或近連接路的道路除外。（當道路危險警告燈需要根據第4.35段的規定放置時，警告燈須放置在用作標示邊界的圓筒中間，並須安裝在附加的圓筒上，令道路使用者可每隔9米看到一個圓筒，並可每隔一個圓筒看到一盞警告燈。）

因為夜晚會加閃燈所以間距會唔同左，呢個有Ｄ複雜同煩，即係咁：

咪就係唔夠囉

所以如果封路封得衰係真係會死人架，google 一下偉kim就知真係修橋補路無屍骸，為人為己，如果發現佢封路封到有即時危險，例如灣心起斜頭，Ｄ箭咀燈牌唔識閃或覺得暗，閃燈唔夠閃等等
可以致電９９９處理（如果打得通的話），清淅報出路段方向位置，記緊拎報案篇號跟進，相信交通部會很感激你的

如果係非緊急而又想我地既愛國愛港人士再做好啲既
可用１８２３ａｐｐ，夠熟ＣＯＰ可以直接打去傾計，暫時１８２３係呢啲層面仲係有效既。由於封路都幾複雜，所以小弟做個簡單既 template，大家可以copy低做demo，附件是旦cap張影到條封路既車cam相，入晒

以下係demo：

本人支持政府依法施政，在XXXX年XX月XX日，於XX公路近XXX段往XX方向，發現有工程在公路上，不知道是什麼部門的，但啲工程車寫住 昭hing/ Wai金/ 順Yuen 咁，我經過時見到

自選可多項：
— 雪糕筒好疏，明明xx km應該要 X米一個既 (透露自己係識既,明玩, 你咪試下唔跟進囉)
— 斜頭雪糕筒好疏／唔夠密，明明。。。
— 閃燈好暗／閃燈唔迫識閃／無閃燈
— 箭咀燈唔識著／唔識閃／唔夠光／唔係箭咀
— （如有，不過成日發生）工程車於封路內突然駛出，嚇到其他駕駛者（１８２３／９９９）
— Ｄ指示牌擺度錯晒，誤導駕駛者，咁攪法真係好危險！
— Ｄ人係封路做野唔戴安全帽／反光衣（如有）
— 剪草Ｄ碎彈晒出行車線
— 阻路可恥阻住我去返工

完

做個良好公民

馬路如虎口，大家一齊齊心舉報，警察係時候要做野

真心想佢地做好d

建築工友要平平安安回家嘛

總之係唔係都即時危險

技術文好野

繼續發掘更多超合作運動

其實999之後可以再1823
因999係警察跟進
而1823就會落左封路果個deptment再入9 contractor

Why not both

行家師兄識嘢

長知識了

幫推

推

寫得唔好
希望大家睇得明

好複雜 簡單少少好唔好

睇下面demo，上面係為左投訴時拎到reference

睇黎巴打係同行
推post促進其他工程佬守法

直接打去highway投訴就得啦
等佢俾人抄nc抄到仆街

長知識推

幫推

職安

衰一次中幾hit好似抵D

光復香港！
時代革命！

行家
之前試過係吐露港 班仆街夠膽死擺錯sign
嚇到我dup 爭D撞

下次真係要投訴